{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_042418",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "떡메주고추장"
    },
    "text": "もち米酒コチュジャン\\n\n餅つき酒は8~9月に作られ、大豆と米粉を蒸して発酵させます。 発酵期間は約30~40日です。 発酵した味噌玉麹は細かく砕いて乾かして匂いを消します。 コチュジャンは寒い時期の10月から翌年の2月に漬けるのですが、寒い時に漬けて味をつけることができます。 コチュジャンを漬ける前日には餅つきの粉を沸騰させたお湯に溶かしておきます。 もち米は6時間以上ふやかして茹でた後、臼に入れてつくしてきな粉餅を作ります。 きな粉餅に用意しておいた味噌玉麹粉の水を少しずつ入れて煮込みます。 きな粉餅が発酵したら細かく砕いた唐辛子粉を入れ、木べらでかき混ぜながら2~3日かけて塩と醤油を少しずつ入れて味を調えます。 完成したコチュジャンは壺に入れて約6ヶ月ほど熟成させます。",
    "QA": [
        {
            "question": "もち米酒コチュジャンはいつ作られますか？",
            "answer": "もち米酒コチュジャンは8~9月に作られます。"
        },
        {
            "question": "もち米酒コチュジャンの発酵期間はどれくらいですか？",
            "answer": "もち米酒コチュジャンの発酵期間は約30~40日です。"
        },
        {
            "question": "餅つき酒には何が使われますか？",
            "answer": "餅つき酒には大豆と米粉が使われます。"
        },
        {
            "question": "餅つき酒の味噌玉麹はどうやって作られますか？",
            "answer": "餅つき酒の味噌玉麹は大豆と米粉を蒸して発酵させ、砕いて乾燥させて作られます。"
        },
        {
            "question": "コチュジャンはいつ漬けますか？",
            "answer": "コチュジャンは寒い時期の10月から翌年の2月に漬けます。"
        },
        {
            "question": "コチュジャンを漬ける前に何を準備しますか？",
            "answer": "コチュジャンを漬ける前に餅つきの粉を沸騰させたお湯に溶かしておきます。"
        },
        {
            "question": "もち米はどのようにして作られますか？",
            "answer": "もち米は6時間以上ふやかして茹でた後、臼に入れてつくしてきな粉餅を作ります。"
        },
        {
            "question": "きな粉餅に何を入れますか？",
            "answer": "きな粉餅には味噌玉麹粉の水を少しずつ入れます。"
        },
        {
            "question": "コチュジャンの味を調えるために何を入れますか？",
            "answer": "コチュジャンの味を調えるために塩と醤油を少しずつ入れます。"
        },
        {
            "question": "コチュジャンはどれくらい熟成させますか？",
            "answer": "コチュジャンは壺に入れて約6ヶ月ほど熟成させます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 250,
        "QA": 347
    }
}